Tesla停車30分鐘後離奇自焚爆炸 車主逃過一劫

【獨家】Tesla停車30分鐘後離奇自焚爆炸 車主逃過一劫

繼上海上月有Tesla Model S電動車在停泊期間突然冒煙爆炸之後，昨日亦發生本港懷疑首宗Tesla自焚爆炸意外。一部Tesla Model S電動私家車昨午在新蒲崗廣場停車場停泊約30分鐘後，突然離奇起火焚燒，並三度爆炸，消防員接報到場約45分鐘將火救熄，Tesla車頭燒毀，車場地面亦留下大片燒焦痕迹。僥倖逃過一劫的車主形容，涉事Tesla電池早有故障，他去年至今已曾兩次向廠方投訴其座駕「撻唔着」，未料竟起火及爆炸。車主形容自己沒受傷是好彩，他促請廠方徹查及公佈意外原因，以保障所有車主的安全。

疑自燃焚毀是Tesla Model S 85 KWH DUAL POWER五座位黑色電動房車，該電動車2015年9月首次登記車價高達83.2萬元。該Tesla車主彭先生指他昨午使用了在譽港灣附近由Tesla提供的Supercharger，把座駕充電至97%之後，於下午3時許把車泊回新蒲崗廣場停車場車位。他指當時熄匙後才離開座駕返家，亦沒有使用專用車位的充電器。但約大半小時後，彭先生卻獲告知樓下停車場起火，他前往了解方知道起火的竟然是自己的座駕，車頭更已嚴重焚毀，他僥倖逃過一劫。

彭先生引述曾看過停車場閉路電視錄像的調查人員指，他的Tesla事發時車頭冒煙及起火，並發生過大約3次爆炸，他懷疑起火的是車底的電池。彭指幸好他座駕泊於停車場一個消防花灑頭下方，Tesla爆炸後高溫疑觸發了消防花灑頭灑水，控制了火勢，其後消防員到場開喉撲救，約45分鐘將火救熄。但火警後，Tesla車頭亦已嚴重損毀，由Tesla香港代理拖走殘骸作檢查及維修。但彭先生稱，其實該部Tesla早已有故障，去年他已發現汽車不時會「撻唔着」，去年香港代理（車廠）曾為彭的車修理過一次，但近月相同的故障又再出現。至大約2個月，廠方承認彭的Tesla稍後要進一步維修，但聲稱汽車暫仍可以安全駕駛，未料到昨竟發生自焚意外。火警後，彭坦言其他親友亦擔心汽車的安全問題。

警方表示，本月12日下午4時16分，新蒲崗廣場停車場姓何（66歲）保安員，巡邏期間發現一部泊在車場內的私家車起火，報警求助，消防員到場救熄，火警中無人受傷，並無疏散，起火原因無可疑。

目擊者何先生稱，昨午約4時許他途經上址停車場時，見到場內有車疑起火，並冒出濃煙，但消防到場開喉灌救後未能立即把火救熄，前後花了近1小時才撲滅火警，何指據他向管理員了解，這是因為電動車的充電池起火後溫度頗高，消防員未能一時之間將火救熄，他後來進入了停車場，發現起火的Tesla Model S車頭燒至嚴重損毀。他坦言火警令他憂心，因假若起火時有人在車內，後果不堪設想，他希望當局能調查電動車電池起火的原因。

在同一停車場泊車的車主鄭先生則表示，他的座駕距離起火的Tesla有數個車位，幸未有被火焰波及，但火警黑煙已把他座駕外殼熏黑了。鄭先生稱今次電動車電池起火事件令他感到驚訝，因他過往只聽過「中國製造的會爆炸」，卻沒有想過美國製造的Tesla也會自焚，而且起火的情況與上海上月的Tesla事故相似，都是在已熄匙的情況下起火。鄭坦言他本來亦想過將來買Tesla的汽車，但今次事故令他打消了念頭，因火警對車主及乘客恐造成危險，一旦發生火警也可能波及其他無辜的車輛。

上月21日，上海一輛Tesla私家車並非在充電的情況下，突然自焚爆炸。上海涉事的Tesla Model S P85私家車，停泊在上海徐匯區地下停車場，當晚8時許，該車車底突冒煙，隨即爆炸起火，車身瞬間陷入火海，燒剩支架，火焰更波及旁邊三輛私家車，住戶需緊急疏散。

據報道，2013年至今，全球至少14宗Tesla起火個案，在內地至少發生4宗自焚案。

好彩唔係比ar迪
停車一分鐘自爆

連登仔又贏

香港都有 呢次應該無改車

改咩加pedal box

一定係俾愛迪生害既

拎咗d感覺番黎